港「麻布茶房」被日本總公司申清盤

連鎖日式食肆「麻布茶房」6間分店於2012年突然全線結業，惟一年後再在本港重開分店。麻布茶房於日本的總公司Amaya Company日前入稟高院，申請將麻布茶房（香港）有限公司清盤。

麻布茶房曾於2012年全線結業，近300名網民在團購網站Group Buyer買來的麻布茶房放題（任食）優惠券隨即變廢紙，餐廳100名員工則被拖欠薪金達200萬至300萬元。約一年後，麻布茶房在屯門重開分店，但現時已結業。